傳建制派要求換局長，陳肇始：未來會盡最大努力

肺炎在本港肆虐1年，陳肇始接受電台訪問時表示，回顧過往，每一波疫情所得的經驗都值得港府吸取並加以改善，承認某些措施可以考慮得更詳細，如去年7月禁午市堂食安排，又指港府對於疫情久未清零需負上責任，惟強調無市民配合，實施防疫措施會很困難。被問及有否能力繼續帶領團隊抗疫，以及傳有建制派要求換局長，陳稱，建制派或會有不同意見，會繼續聆聽意見並加以改善，未來會盡最大努力帶領食衞局和衞生署前行。

至於本港去年1月出現首宗確診個案，有公立醫院醫護於2月罷工要求全面封關，罷工首天，港府即宣布關閉羅湖等4個關口，陳解釋，政府政策很多時是準備好但未公布，只是「慢咗話畀大家知」，否認是「讓步」封關。

被問到起初的確診個案均是經高鐵到港的武漢輸入個案，惟當時港府無要求搭乘高鐵抵港人士申報健康狀況，是否怕得罪中央而不實施措施。陳否認有關說法，指早期便禁止來自武漢的人士入境，形容有關措施「嚴厲」，惟署方當時對病毒認識不足，以為要求有關人士入境時量體溫，便可堵截確診者入境，無料到無病徵人士亦會帶病毒。

即係過去一年都未盡力？

換邊個上 唔通換張竹君咩

國安法?建制派想奪取管治權?

永遠都九唔答八
試下私人公司咁答吖

曾浩輝

早期便禁止來自武漢的人士入境

香港第一個確診個案就係由武漢經高鐵輸入呀屌你老母

許樹昌啦

換咗嘅話 咪無得再喺佢Facebook page下面留言「想錫大美人局長面珠墩」

建制狗係咪想推翻政府，局長係重要官員
100%係違國安

ummmm 你有努力過咩

換唔換局長都已經於事無補

換完都係咁

換國安處人員就可以反正都係維穩工作

政治凌駕專業，換邊個都死啦

用個護士仔指揮抗疫

林鄭都智障

大家係咪忘記左 成年都無咩出聲既 衛生署署長

做局長要放棄外國護照，777就係搵唔到人先要搵阿陳姑娘上

護士指揮醫生

係香港咁痴線先做得出

又執我哋口水味

最撚記得響西九開撚完記者會大大聲話量體溫填申報表就實無事
呢頭即刻有高鐵直送武肺到港

唔撚緊要啦，咪有得佢人人中招，自然選擇囉

北韓式零確診

換清蒸口罩

換元秋上啦屌，反正都係亂鳩咁嚟，換隻癲雞話唔定有新思維